大家不如檢討「封路成果」和影相問題!!

打左近兩個月仗
可否一齊檢討呢兩樣野︰

1) 堵路嘅目標
我地堵路嘅目標係要政府增加管治成本，然後迫到政府一定要回應我地。
咁政府究竟係咩野情況之下，真係覺得會損害到佢嘅管治？
就係影響城市形象 / 經濟收益

所以，今日係重兵放係紅隧，唔會再俾大家行動到。
又或者之前嘅機場，政府完全唔敢掂到大家，因為一捉人就會影響國際大都會形象，到時外資嬲咁點算呢？

相對而言，由下午到晚上所封嘅屯門公路，係政府眼中，根本就可有可無，更對佢嘅施政無害，毫無戰略意義。所以，無論政府夠或者唔夠警力嘅情況下，都真係唔會優先去處理……（屯門真係咁慘）

而今日封死左屯門公路，最後造成嘅就係屯門後生仔要反政府，
因為政府出黎９答真係好嬲，但封屯公結果唔係換黎增加管治成本，反而係玩死唒屯門人。即使今朝出去罷工搭鐵、集會嘅人，結果要繞一大個圍返屋企，亦大增行動風險。
而當政府去清理屯門公路，變相俾佢收割良好形象。

或者大家都講仲講民意？
民意逆唔逆轉從來無得即時估到，我好認同，因為香港太多世界仔
但民意並唔係所講到咁無用呀……
沙田、黃大仙、天水圍等區嘅和理非街坊瞬間係地區支援，其實係做到勇武同和理非之間嘅保護。例如︰之前728上環示威者開始散水時，天水圍站出現大量防暴準備捕捉返歸嘅人，正正係天水圍街坊先走落去圍走POPO。
民意係有用，更係用黎做到遍地開花嘅根本。
因此，我地要諗升級過程，係點樣真係針對地增加到政府管治成本先再去堵路，而唔係封死自己人，又影響唔到政府嘅管治。

2) 影相嘅問題
近呢兩個月，現場係幾有共識，「唔好影相」
但係唔好影，最主要係針對「用電話影嘅」最為好敏感，尤其中年阿叔阿嬸等，因為好容易傳下傳下成為對大家不利嘅證據。
相反，如著住件press嘅，或者佢拎著部單反嘅物體，大家對鏡頭就變得唔完全太抗拒。
因為，大家多少同意事件係要傳出去俾人知道同埋亦好尊重新聞自由報道真相等……
而有d時候，如去尖咀輸出革命時，部分人就會主動叫人影，要俾大陸人知道香港搞緊乜，因為似乎會令大陸怕呢樣野。
以上所講，相信係參與過嘅人嘅基本認知黎

但唔代表個個香港人 / 支持者 都清楚明白呀
隨著事件發酵，支持嘅人都多左，亦好想落場幫手……
不過，呢班中年人真心係唔知大家咁多規矩架嘛，
好多時佢地都係買野落黎扔低，或者想企定支持下大家
然後見到記者都影啦，呢個年代……咁佢咪又想影張相，寫幾隻字support下大家……

不過，對於有中年人影相，大家會點回應，相信大家都唔會完全否認
就係超惡地用粗口問候，圍住佢指住黎屌
相信對於第一次落場嘅人黎講，真心唔好受，亦唔知做咩
我好明白，前線承受住無比壓力，勇氣可嘉，但係都唔好太憤怒
因為真係會嚇走好多中年媽媽
可唔可以耐心少少去講俾佢地知呢？而且呢d情況就真係輸唒鏡頭，甚至令佢地好費解

以上兩點，希望大家討論下，
絕對唔係軍師指點，純粹綜合出面幾個post嘅內容
不妨俾下意見
大家都好想贏，但似乎要贏，真係要經歷好多起起跌跌，因此我地一定要不斷檢討先可以排除萬難……

今晚，Be water呀……

自推10次

自推

再推

香港示威者已經好冷靜克制 唔好自己嚇自己

推推

重組警隊 獨立調查
五大訴求 缺一不可
光復香港 保衛家園

推

好認同呢個

請全世界入黎！！究竟我地係咪要港獨？目標要一致！！

如果唔係爭取港獨，請立即澄清

pushhhhhh

up

不要説：失民意，試著説：一齊贏翻民意

使能驚人影相咩，做得出怕乜能嘢認啊，男人嚟嫁麻

封路留一條線 其實都夠塞到豬西咁。但渣車個d人感覺會好好多
影相問題其實好多人唔知唔影得 大把人未去過港島示威區 啱啱先開發社區示威 佢地第一次接觸 影下相依打卡都好正常 好聲氣同人講唔影得 我諗佢地會明

下次做野全部咪能戴口罩，我哋做嘅野全能部都見得光

我唔會怪人封屯公
因為打風之類日子返歸都冇乜人信條屯公會選擇西鐵兜大圈
但我確實認為放工時間封黎冇意思
阻人返工理解但阻人放工真係唔好

佢地明呀

但大家太惡，又拎住裝咁

嚇親人

我都屯門人

不割蓆

但希望大家做得更有成效

吸取教訓：日本社運失敗的歷史

由於社運人士重視的是「自我變革」，在與警察衝突中感受「真實地存在」的主體感。對於一般老百姓是否支持不屑一顧，這也埋下社運失去主流社會支持的致命下場。